【利字當頭】北京是亂港之源 - 利世民

【利字當頭】北京是亂港之源 - 利世民

過去五十年，香港每次出現混亂，都是跟北京有關。 資料圖片

「佢哋背後捉緊一盤好大嘅棋，唔係表面咁簡單。」這種人，很難用常理去說服，因為陰謀論定義上，就是無法被推翻的自圓其說。

「如果冇外國勢力支持，點會有咁多人力物力？」別忘了過去幾十年，每次有需要到香港人的時間，這個城市的人都毫不猶豫會出錢出力出時間。

「搞亂香港對邊個最有利？你自己諗下邊個最唔想中國強大。」又回到陰謀論。其實有一點我想說的是，中共過去幾十年，可能只剩下用威迫利誘，所以已經忘記了原來人是有良知。再講，中共近年連民族主義的號召力也漸漸退色，所以連甚麼撐警活動也要用資源去換取支持。人，很容易會用自己的行事和道德標準，去猜度別人。

話說回頭，有朋友叫我聽香港電台7月20日「投資新世代」的節目錄音。節目一開始時石鏡泉的「有牌無牌」論，似有所指。但究竟是否早就有人知道在7月21日將有「無牌爛仔」進行無差別恐襲，隨着石鏡泉神隱，只怕永遠都沒有確實答案。

不過無論是否事前已經有人收到消息，「無牌爛仔」會出手為「有牌爛仔」消消氣，這個城市已經淪落到警署要落閘拒絕市民求助；這也是大家都見到的事實。這十天時間，已經越來越多制度內的香港人站出來，要政府撥亂反正；我有預感林鄭月娥在數星期內會下台。問題是，制度的問題一天不解決，只會由更喪心病狂的野心家接手，香港的深層次矛盾會更難解決。不得不承認的事實是，過去五十年，香港每次出現混亂，都是跟北京有關，難道這樣明顯簡單的規律大家都看不到嗎？

利世民

本欄逢周二、四刊出

上一則
上一則
【曾淵滄專欄】買滙控 不談業績談股息 (曾淵滄)

下一則
下一則
【Can Bank】元朗樓價會跌？ (散子)